<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on 堕天現象論</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 堕天現象論</description>
    <image>
      <title>堕天現象論</title>
      <url>http://localhost:1313/twitter-card.jpg</url>
      <link>http://localhost:1313/twitter-card.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 22:41:09 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近の興味について (2024年10月)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20241002_my-recent-interest-202410/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 22:41:09 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20241002_my-recent-interest-202410/</guid>
      <description>常に「やりたいことリスト」は持っておいたほうが良いと思っているので、今月分。
興味のあるトピック パフォーマンス改善 CS を学んできたわけではないので、結局コンピュータが実際に何をやっているかというところの知識がなく、CPU とかメモリとかまで考えるのが疎かになってるので、ちゃんと学んでおきたい気持ち。
ジェネラティブ・アート 『ジェネラティブ・アート Processing による実践ガイド』って本を買ってまったく読めてないのに『Designing Math.』って本買って積んでいるので読む。
(それはそれとして普通に手で絵が描けるようになりたいのでそれもやっていきたいね。)
Emacs 実は使いやすいんではないか&amp;hellip;？と思って試してみているところ。チュートリアルをかじった感じは Vim より人間味があるような気がしないでもない&amp;hellip;
多分わたしの心のどこかに関数型パラダイムへの信仰がある。
プロジェクト 独学管理サービス 読書猿さんの『独学大全』の中でやってみたいと思ったもののうち、システム化すれば面白そうなものをシステム化する。 まずは「レーニンノート」から。要するに本の抜き出しとコメントを記録するだけ。紙のノートは grep できないからね。全文検索くらいはできるようにしたいね。
レーニンノートって名前は知らなかったけど、似たようなものはゆる言語学ラジオの堀元見さんのビジネス書 100 冊読むってやつの配信で見たことがある。切り抜き＋ツッコミっていい構成だなと思って頭に残っていたのでとりあえずこれを実装してみる。
使おうとしているもの 共通: Bun, Biome サーバーサイド: Koa フロントエンド: Vite + React / Tailwind Koa にしたのは結構シンプルに使えそうだったから。 Bun やら Biome は名前だけ聞いたことあって使ってみたかったから。Bun すっごい早い。</description>
    </item>
    <item>
      <title>問: 署名付き情報から導出できる事柄に対しての署名の継承</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240918_q_inheritence_signed_information/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 22:08:09 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240918_q_inheritence_signed_information/</guid>
      <description>問題 何らかの機関から発行された、有効な証明書を持っているとします。その証明書には発行者の署名がつけられており、証明書を見た人間はそれが正当なものであることを確認できるとします。
さて、証明書全体にはあまりにも多くの個人情報が載っているので、相手がいま必要な情報だけをここから抽出して見せたいとしましょう。&amp;hellip;例えば、お酒がほしいので、「20 歳以上である」ことだけを相手に通知したいという状況を考えます。
「ある命題が、証明書に記載されている事柄（と、世界を支配する諸法則）によって成立するならば「真」、成立しないならば「偽」、判定不可能であれば「不可」を、元の署名を継承する形で相手に通知できるでしょうか？」
証明書発行者に直接問い合わせる（「私が 20 歳以上であることを証明してください」）というのは無しにします。 証明書の所持者が自力で部分証明を作り出したいということです。 背景 Trusted Web 「KYC/KYB に基づいたトラストのある取引」を促進する新しい仕組み（株式会社電通国際情報サービス） を見ていて、証明者に悪意があれば証明者は申請者についての情報を集められてしまうように見えました。
申請者が直接、公的機関・民間機関から各機関が証明できる事項をもらってしまえば、証明者を追い出すことができそうに思うが、各機関がいちいちクエリに応答するというのは現実的ではないでしょう。そこで、せめて「全部証明」みたいなものを申請者に渡すところだけ用意してもらって、申請者がそれをよしなに加工できれば良いのでは？と思って出てきた問題。
つらつら 暗号とかについてまったく詳しくないから、なんて調べればよいのかわからなかったのだけど、「述語証明 (Predicate Proof)」でしょうか。
「選択的開示 (Selective Disclosure)」については情報が色々出てくるのですが、こっちだと証明書の記載事項を「見せるか見せないか」のどちらかに倒してしまうので、「20 歳以上であること」だけを伝えたいのに対して「25 歳です」などと開示してしまうことは避けられないみたいなのですよね。(これはこれで今度追ってみたいと思います。 =&amp;gt; SD-JWT)
一方で値の範囲証明 (&amp;gt;= 20 歳) というのは Bulletproofs を利用することでできるそう。
数学って何なんでしょうね&amp;hellip;不思議&amp;hellip;。
以上！</description>
    </item>
    <item>
      <title>ブログ本文からの画像生成</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240917_signed_by_processing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 22:30:24 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240917_signed_by_processing/</guid>
      <description>画像 この文書の L11 以降、空行までを入力にして生成したのが上記の画像です。 同じ本文に対しては同じ画像を生成してくれるようにしてみました。
ハッシュ ちょっと入力値が変われば大きく変わる。以下は SHA-1 の例
こんにちは 20427A708C3F6F07CF12AB23557982D9E6D23B61 こんにちは。 05697358489E881FFDDC0CEF2D78FF4ECF679CB4 これが画像になったらいいなということでやりました。
ハッシュを元にしたパラメータ 本文のハッシュから以下を決めています。
図形の描画座標 図形の形 図形の色・透明度 図形のサイズ 1 文字追加するだけでそれなりに違うパターンが得られて好きです。
証明 結局ただのハッシュなので、先に画像だけ公開してあとから本文を見せることで検証してもらうことである種の証明が出来そうだなと思いつつ。
以上！</description>
    </item>
    <item>
      <title>主権を取り戻すこととセルフホスト</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240907_self-host/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 20:52:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240907_self-host/</guid>
      <description>主権 検索内容やらアップロードしたものやらから私をパーソナライズ化されたり。それに合わせて広告で私の趣味を「でっちあげようと」したり。 巨悪に支配されている世の中で、その支配からちょっと逃れるための方法を考える。
セルフホスト 秋葉原で手に入れたそれなりのジャンクのパソコンに Proxmox を入れて、いくつか VM/LXC を作り、その上でいくらかのサービスを動かす。
現在動かしていてよく使っているのは以下の通り:
サービス 用途 Nextcloud ファイルの同期 pi-hole 広告やトラッキングのブロック Miniflux RSS リーダー outline 知識の蓄積、雑多なメモ ルーターが VPN クライアントとしての機能を持っているので、ISP すら私のやり取りしているデータがわからないはず。
いい感じに隠れていたい。
以上！</description>
    </item>
    <item>
      <title>最近の興味について (2024年9月)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240829_my-recent-interest-202409/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 21:50:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240829_my-recent-interest-202409/</guid>
      <description>正直 8 月の興味 で述べた分も全くできていないのだけど、色々興味だけは出てくるのでそのメモ。
興味のあるトピック Rust (New!) LISP Generative Art リバースエンジニアリング ホームラボ (New!) Fullstack TypeScript Vite + React + Tanstack Router / Tailwind Hono 読みたいもの 手元にあるかネット上にあるので読んでおきたいものたち。
Rust in Action Reverse Engineering For Everyone! 計算機プログラムの構造と解釈 基礎から学ぶ組込み Rust ジェネラティブ・アート Processing による実践ガイド テーマ マスタデータ管理ツール マスタデータ自体が何らかの 1 対多 の関係をもっていて、それが何らかのサロゲートキーで関連づいているときにそのマスタデータのメンテナンスが面倒だなっていう所管。
マスタデータに関連する ER 図を書いたらいい感じにマスタデータの登録フォームとビジュアル化＋クエリでのエクスポートをしてくれるようなのがほしい。
-&amp;gt; そもそも前段として、Entity からそのままフォームを起こすくらいのことをやってみる。何も難しくないはず。
アイキャッチ画像生成 (Generative Art) p5.js を使ってアルゴリズムで画像を生成する は結果的にそうなったわけだけど、記事に 1 枚くらい画像がほしいし Twitter Card 的なところに出てくるような画像がほしい。
このブログにおいては記事に当てはまる画像というのが定まることはないので、何か適当に幾何学的なのがあればいい。 ということで用意する。
記事全体から導出したなにかを生成の過程に突っ込めば実質的に記事に対する署名になる（？）
おわりに 今月ひどく体調崩してたので 9 月は健康でいたいですね。
以上！</description>
    </item>
    <item>
      <title>p5.jsを使ってアルゴリズムで画像を生成する</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240808_my-first-p5js/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:53:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240808_my-first-p5js/</guid>
      <description>できあがったもの カラフルな三角形のパターンが作りたいなって思って、Gemini さんに聞いたら出来上がった。とても可愛い気がする。
回りくどい AI 生成画像（？）
コード 変えたのは 三角形のサイズと rotation の箇所くらい。 random(4) * HALF_PI だったので 左右の三角もあった。左右まであるとちょっとうるさいなって思ったので上下だけにした。
random(2) * PI だと秩序が見えすぎたから無駄なことしてる。
function setup() { createCanvas(600, 600); noStroke(); } function draw() { // 色の配列 const colors = [&amp;#39;#E9C46A&amp;#39;, &amp;#39;#F4A261&amp;#39;, &amp;#39;#E76F51&amp;#39;, &amp;#39;#2A9D8F&amp;#39;, &amp;#39;#264653&amp;#39;]; let size = 50; // 三角形のサイズ for (let x = 0; x &amp;lt; width; x += size) { for (let y = 0; y &amp;lt; height; y += size) { // ランダムに色を選ぶ let randomIndex = floor(random(colors.</description>
    </item>
    <item>
      <title>最近の興味について (2024年8月)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240807_my-recent-interest-202408/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 21:58:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240807_my-recent-interest-202408/</guid>
      <description>いろいろ見ててやりたくなったものをつらつら。
興味のあるトピック Generative Art LISP 組み込み リバースエンジニアリング SQLite テーマ ノードをつなげてつくる Generative Art 円を描画するとか、再帰とか、何かノードを定義してそれを繋げて実行すれば何らかの画像が生成されるってもの。
SQLite + LiteStream + S3 での格安 RDB RDB が結局マネージドだと高いしそうはいっても自分でちゃんと面倒みるのいやなので、安くて楽な手段がほしい。上記構成が面白そうなので調べる。
パスワードマネージャー (プリントベース) いつでもどこでもパスワードマネージャが使えるわけじゃないので、紙に払い出す手段はほしい。 ようするに「パスワード管理カード」みたいなのを生成する仕組みと、人間にとってそこまで大変ではない方法でパスワードを抽出する手段を生成・保管する仕組みを作る。
おわりに 本当にやるかどうかは未定。
以上！</description>
    </item>
    <item>
      <title>狂気の祝詞を届けるよ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240801_luna-blessing/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240801_luna-blessing/</guid>
      <description>考える私自身というものはいつでも真であるといえるかもしれないが、そしてそうであれば仮想に身をやつす私は真なのかもしれないが、本当にそうだろうか？
自分らしさというものを現実で発揮できないでいる存在は、より、自分らしさを表現できると思われる仮想で、さて、どれだけの嘘をそこに隠したのだろうね。
&amp;hellip;
きっとこの世界はすべてを受け入れるのでしょう。それは、受け入れないという選択も受け入れなければならないという矛盾をはらむ形でですが。
&amp;hellip;
それでも喜怒哀楽はその人のもので、だからこそ、いつまでも楽しくあってほしいと思うのです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>筋トレメニュー初期構築</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240730_beginning-of-weight-training/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:38:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240730_beginning-of-weight-training/</guid>
      <description>2024年6月15日から週6で筋トレをやりはじめた。今のところ続いてはいるので、そのメニューを書きます。
プッシュ -&amp;gt; プル -&amp;gt; レッグ を週6でやっていて、筋トレする日は締めにHIITっぽいものをやっています。
種目 回数 曜日 備考 ベンチプレス 5rep/3set 水・土 インクラインベンチプレス 5rep/3set 水・土 ミリタリープレス 5rep/3set 水・土 最近増やした ダンベルプレス 10rep/3set 水・土 ダンベルショルダープレス 10rep/3set 水・土 サイドレイズ 10rep/3set 水・土 スカルクラッシャー 10rep/3set 水・土 バーベル怖いのでダンベル デッドリフト 5rep/3set 木・日 アシストチンニング 10rep/3set 木・日 ラットプルダウン 10rep/3set 木・日 シーテッドロウ 10rep/3set 木・日 ダンベルベントオーバーローのかわりに導入 バイセップカール 10rep/3set 木・日 ハンマーカール 10rep/3set 木・日 ぶら下がり (耐えられなくなるまで)/1set 木・日 握力が脆弱だったので鍛えるために バーベルスクワット 5rep/3set 金・月 フロントレッグエレベートスプリットスクワット 10rep/2set(左右) 金・月 最近追加 レッグカール 10rep/3set 金・月 レッグエクステンション 10rep/3set 金・月 カーフレイズ 10rep/3set 金・月 つま先立ちが安定しない スピニングバイク 4 min (平日), 24 min (土日) 火曜日以外 HIITとして。土日は前後 10 minの慣らしあり 脚の日がやったあとしんどいですね。この記事書いている今日は火曜日なので、1週間分の疲れ＋昨日の脚のトレーニングの疲れをとっていきたいと思います。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Androidは記事作成に使えるのか？</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240729_edit-from-android/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:19:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240729_edit-from-android/</guid>
      <description>文章作成環境 このブログは Hugo という 静的サイトジェネレータ が markdown を元に 作成した HTML を配置することでできている。
markdown からの HTML の生成は origin/master にコミットが行われたときに Cloudflare Pages の方で行われるので、markdown が書けて git commit と git push さえできれば記事が書けるということになる。
それくらいなら手持ちのAndroidタブレット (POCO Pad) を使ってできるんじゃないかということで試してみる。今回使ってみたのが 「Spck エディター」というもの。何かJavaScriptくらいなら動かせるらしいが (Node.js?)、ここでは試さない。
お祈りコミット＆プッシュ まあそれなりに文章の体はとれたと思うのでお祈りコミット＆プッシュする。どうなるかな？</description>
    </item>
    <item>
      <title>転生 N 回目の最初の投稿</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20240728_first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 23:33:21 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20240728_first-post/</guid>
      <description>要約 性懲りもなくブログつくりました。 だらだらやります。 なにこれ インターネット上に半分以上をつぎ込んでいる謎存在がとりとめもないことを書くよ。目的別のブログを何度かやってみたけど何も続かなかったからテーマは何もないよ。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
